沈嘉偉I.T強推無薪假計劃 曾返大陸員工亦不安排隔離

香港自去年社會運動以來，加上近月爆發的武漢肺炎雙重影響，不少零售或餐飲行業的經營都變得困難，其中邱淑貞老公沈嘉偉所創立的時裝王國I.T，與不少由大陸自由行主導的香港零售行業一樣，陷入寒冬。

有匿名員工向《蘋果》報料，指該公司連月來進行了不少削減員工福利的政策，如去年8月因社會運動影響，直至去年年底已裁走300多名員工。報料指公司自上月起，實行無薪病假的制度，即使有醫生證明，病假亦是無薪假，也不能以年假抵銷。有鑑於近月武漢肺炎肆虐，人事部回覆員工稱如果返過大陸，就算有發燒、咳嗽或感冒等徵狀，有醫生紙請病假都不會是有薪病假，而公司亦不會有為返過大陸的員工進行14日隔離，若員工申請隔離，就要自行放無薪假，若真的有醫生紙確診武漢肺炎，才會根據《僱傭條例》批准放有薪病假。

除了病假的安排外，昨日所有員工都收到公司首席營運總監的內部電郵信件，她在信中提到由於武漢肺炎影響，令到經濟環境不明朗，公司要撥留儲備迎接挑戰，表示公司要不斷節流，如向供應商提出減價、延遲找數及減少非緊急支出外，會於2月至3月向所有員工實施無薪假，C級行政階層就要放12日無薪假、副總裁級及總監級就一律放10日，其他員工，如兩萬人工以上就要放7日，兩萬人工以下的員工就要放4日。電郵中提及員工都要星期一前簽回無薪假通知書的安排。

對於此事，《蘋果》多次嘗試聯絡I.T公關及傳訊部，但未獲回覆。

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片 (提高黃片在其年齡層的曝光度)

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

推